[樓爆]其實係咪2047地契問題未搞清楚，都唔好買樓住？

如果香港冇一個續租土地使用權既機制
買樓就好大風險，97果陣免費續左去2047
但係宜家支那同香港關係緊張
好大機支那會會鏈住港豬春袋，唔續住
或者玩到2047叫你比個勁貴既租去續，即係繼續供
支那之前唔少呢d例子
就算買新樓，減返起樓果幾年，都係得四十幾年使用權
宜家個個對呢樣野避而不談，有伏味

講左好耐
2047之後無特別行政區
直接強拆都得

30年後自己仲係唔係呢個世界都唔知啦,邊擔心得咁多

強拆就乜都冇晒

但係租樓你從頭到尾都係1蚊都冇
除非你住屋企，可以唔租樓幾十年

不停話買樓冇得輸
其實有樓都係想供斷
但係其實背後仲有好多支出
地稅,差餉就梗左架喇

管理費呢?私樓有會所貴就梗架喇

好喇買私舊樓冇會所
一個唔好彩住幾年要
大廈外牆,電梯維修乜乜乜
每幾年要拎幾皮野出黎都幾係野

連登仔不停鼓吹人買樓 真係得啖笑
就係有呢班人不停吹奏覺得唔買唔得
d炒家同地產商真係多謝你班連登仔

咁你覺得年輕一代要組織家庭唔應該買樓而出去租?
每兩年比人加租一次,.迫搬屋一次,你又覺得麻唔麻煩呢?

自己諗啦

其實係個人喜好問題，唔明點解啲人講到，租樓慘過訓街！我中意士輕鬆鬆兩，三個月搬一次既！味租樓囉！ 啲業主吹得我賬咩！我住四個月交兩個月租玩尻業主都仲得

小朋友就同屋企人住啦 你老母又唔會怪你裙腳仔既

仲有租樓都未輪到你啦兩三個月搬一次 講出嚟真係笑死人

短租三兩個月都咁易搵到盤係叻既

搬過兩次屋
又pack又搬又拆又裝
好撚攰

可能佢大把閒錢下下搵搬屋公司做晒

講得啱，不過我通常聽到都係話人買樓慘過瞓街

兩個月按金呀⋯⋯

回主題，無記錯有好多地都係2047後先到期

其實問題唔係地契, 係一國兩制

如果你話地契, 其實港島一大堆999年契, 新界近年新批出來的地年期其實都超過2047, 唔通你以為無問題？

主要問題係, 如果2047年之後無左一國兩制同特區政府, 全面同大陸合併, 行大陸個套的時候, 而家的PROPERTIES 你仲覺得有無保障遮, 好似福州, 話要你補地價1/3, 你就要補, 背後有咩LOGIC 準則, 有邊個知

2047 係買唔買樓呢個方向討論嚟其實冇乜意義,

你假設中共會強拆

有樓既人會一無所有, 要租中共D 樓住
冇樓既人依然一無所有, 都係要租中共D 樓住

假設中共唔會強拆, 完滿解決
有樓既人繼續有樓, 到死果日都有間屋
冇樓既人依然一無所有, 總之就係要租樓, 到你死果日都記得要準時加租

跟住D淡淡就會轉話題, 講加息, 有人話加息越供越多, 咁呢個都啱既, D 淡淡眼中加息係一下加到十厘, 咁的確乜都死, 但我供得起, 我都仲有層樓, 冇樓既人依然一無所有

補多句, 租30年樓, 一個月萬六蚊, 都唔當加你租唔當追通漲啦, 30年已經576萬

無錯，其實由頭到尾都係講2047後法律問題，太古城999年又點到時大可以照收你樓完全推翻之前的法律，BTW唔理你點都好，2047前你點都要住，記得租準時交租

簡單一句, 供樓到最後residual value >=0, 租樓residual value = 0 其他問題閣下自理

仲有，好似中環天主教堂係英國有永久地權，2047後一樣可以收返你

如果全香港人一直都如在夢中, 去到2047到期個一日先發現一國兩制唔可以繼續, 要被迫同大陸合併, 你講法就好合理, 因為的確有30年俾你供完層樓, 對比租金你可能係賺左

但如果係去到2030年左右, 中共都唔提將來點算, 部份人又夢醒, 開始驚, 你覺得到時資產價格有咩影響

未有過當然幻想美好，同女友一樣

就算全港物業格價變做0又點 都唔影響你2047前有屋住架喎

得返10%都有10%
租樓既一樣係0

除非你話中共話捉晒有樓既人出黎批鬥咁就唔同講法

有時真係唔明啲人諗乜，成日話2047，咁你2047前洗唔洗地方住呀 就假設2047後全部仆晒街，咁租樓同買樓一樣係0，咁你2047前一樣都要為住屋而付出開支(唔理你租或買)

當你2047地契仲有30年命, 但「港元」肯定無30年命咁長, 到時香港行人民幣, 堆港元銀行借貸用咩兌率轉人民幣都係一個大問題

識玩一定玩租屋
我而家租緊嗰度個包租公大大話話有成5、6千尺地 全部起嗮嚟租 跟住有條友唔撚交租 搬嗰陣打俾相關部門話佢僭健 而家全部拆撚嗮 淨翻自己住嗰度
損失幾十萬

港元有美金backup, 而家任你督兌1蚊就1蚊兌10蚊就10蚊? 要吹淡唔係咁吹法呀

仲有, 你呢個講法, 你一係由今日開始將你每賺既一分一毫轉曬做美金, 你租樓就算俾你儲到一兆億港紙, 係你呢個唔知用乜兌率既前設下, 佢可以一舜間變到一文不值 但我買樓至少仲有得住, 你連租樓租金都冇錢比

你好有型啊

政府已經吹緊風要港元同美金脫勾啦
就算港元有美金backup, 但人民幣兌價係中國政府控制
有名你叫兌率操縱國

諗下西九高鐵同中資發展商高價投地 就知中共想將香港成為資本集中地 遲早搬哂d有錢佬過黎 一齊享受自由既資本天堂

對有錢人自由的資本天堂
對本地無產階層即奴伇的資本地獄
看不清未來的人只會下一代人活得比你更慘

而家一個單位五球 供三十年連埋晒維修利息管理費八球
租一個類近大單位萬五 三十年未計通脹六球

未來租金樓價升跌冇人知 除非你肯定2047後肯定所有樓變零 如果唔係點計三十年後都多間屋

當然 冇人知有冇脫勾 金融風暴 病 打仗 等lee啲事

供樓起碼有一部份係資產 租樓就乜都冇

香港人一係被逼離開 一係繼續終身為資本家打工
上車盤破6百萬時 按揭年期會放寬至40年 退休年齡延至70歲
世界真正規則：資本奴隸制

地契影響最有錢果班人，中産都係其次

到時咪睇下班香港有錢佬點搞囉，個個都hold 4,5/10幾個住宅物業或商廈物業
1. 班有錢佬可以反面阻9中共收樓 (唔知有無e個勢力啦 )
2. 佢地可能2047年前已經賣走哂d物業轉返做cash flow, 有樓既人到時咪睇下跟唔跟到風囉

其次要想的是未來香港會愈來愈多人落黎搵食即輸入（內）勞，所以奴隸生活只會愈來愈艱苦

2047之後個土地使用權未傾好, 邊間銀行會肯做40年按揭

有名你叫共產黨, 1920年上海夠大把有錢人啦, 之後咪又係走唔到

我都兌左唔少美金了

咁其實揸一層樓班業主又唔洗咁灰啦

因為班有錢佬到時比人收哂樓重慘

一日淡淡仲有呢種幻想
個市一日都唔會崩。

買層樓都驚哩驚路就唔好買算啦

1997年, 2003年夠無人估到會崩市啦
依家D人仲要玩30年按, 30年無風無浪先係奇蹟

有風有浪都唔到你買樓啦，就算有能力都唔會夠膽入市啦。

唔通見個市高仲高追咩, 香港家陣咩環境呀
入市呀?
等崩市先再講

兩，三個月搬一次 真係唔覺輕鬆鬆既

到你人工去到某個位，你就會諗..

我同老婆畢業幾年，夾埋每月收入7萬..
供樓月供15k，加其他雜費10k..
我哋都仲有45k洗..

老婆講咗句：供又好，租又好，點都要優先處理好住呢樣嘢.. 除非你想結婚後都住返自己屋企...

講得出鍾意兩三個月搬一次果d人, 應該仲同緊亞媽住, 未搬過屋